<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Metaciência on Kleber Neves</title>
    <link>https://kneves.org/metaciencia/</link>
    <description>Recent content in Metaciência on Kleber Neves</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Sep 2021 18:24:37 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://kneves.org/metaciencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Notas sobre metaciência</title>
      <link>https://kneves.org/metaciencia/recs/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Sep 2021 18:24:37 +0000</pubDate>
      <guid>https://kneves.org/metaciencia/recs/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&amp;ldquo;Se a gente soubesse o que tá fazendo, o nome não seria pesquisa, seria?&amp;rdquo;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Albert Einstein&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/blockquote&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TL;DR:&lt;/strong&gt; Notas e recomendações de leitura sobre assuntos que cabem no guarda-chuva da metaciência. (última atualização: jan/25)&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;reprodutibilidade-e-metaciência&#34;&gt;Reprodutibilidade e metaciência&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Meu interesse dos últimos anos circulou em torno de reprodutibilidade nas ciências biomédicas, canalizado pela minha participação na equipe coordenadora da Iniciativa Brasileira de Reprodutibilidade - agora quase concluída. A própria ideia de metaciência surgiu como resposta à uma suposta crise de reprodutibilidade - não acho que é uma crise, mas definitivamente tem um monte de coisas pra gente aprender sobre como a gente faz ciência. A Iniciativa (assim como vários outros grandes projetos pelo mundo) tentam estudar reprodutibilidade mais sistematicamente, repetindo experimentos já publicados. Esse movimento gerou &lt;a href=&#34;https://metascience.info/prior-conferences/&#34;&gt;algumas conferências&lt;/a&gt;, as palestras estão online (e os temas vão bem além de reprodutibilidade). Recomendo descrições da concepção de ciência ideal na origem da metaciência (Scientific Utopia &lt;a href=&#34;https://www.tandfonline.com/doi/abs/10.1080/1047840X.2012.692215&#34;&gt;I&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://journals.sagepub.com/doi/full/10.1177/1745691612459058&#34;&gt;II&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://journals.sagepub.com/doi/full/10.1177/1745691619850561&#34;&gt;III&lt;/a&gt;) e &lt;a href=&#34;https://www.nature.com/articles/s41562-016-0021&#34;&gt;manifestos por ciência reprodutível&lt;/a&gt; como introdução. Vale ler o &lt;a href=&#34;https://journals.plos.org/plosmedicine/article?id=10.1371/journal.pmed.0020124&#34;&gt;paper tipicamente creditado como gatilho pro início da metaciência&lt;/a&gt; (por razões históricas, apenas       , não é um ótimo paper de um ponto de vista metodológico/conceitual). Existem também boas descrições da &lt;a href=&#34;https://osf.io/preprints/socarxiv/4dsqa/&#34;&gt;história da metaciência e do contexto em torno&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
