<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jogos-Informativos on Kleber Neves</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/jogos-informativos/</link>
    <description>Recent content in Jogos-Informativos on Kleber Neves</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Jul 2017 18:02:51 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/jogos-informativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ciência, imagem e ação</title>
      <link>http://localhost:1313/jogos-informativos/ciencia-imagem-acao/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:02:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jogos-informativos/ciencia-imagem-acao/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Decks de Pictionary/Imagem &amp;amp; Ação, com temas científicos: neurociência, biologia/saúde e ecologia. Bem especializados, mas ótimo pra grupos de laboratório. Recomendo jogar sem poder &amp;ldquo;cortar palavras&amp;rdquo;. É o jogo ideal caso o seu círculo de amizades tenha uma proporção alta de cientistas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Você pode jogar online ou imprimir as cartas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;&#34;&gt;Jogar!&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;&#34;&gt;[DOWNLOAD - Cartas Neurociência]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;&#34;&gt;[DOWNLOAD - Cartas Biologia e Saúde]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;&#34;&gt;[DOWNLOAD - Cartas Ecologia]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;hr&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;pic1.png&#34; alt=&#34;Game screenshot 1&#34;&gt;&#xA;&#xA;&#xA;  &lt;img src=&#34;pic2.png&#34; alt=&#34;Game screenshot 2&#34;&gt;&#xA;&#xA;&#xA;  &lt;img src=&#34;pic3.png&#34; alt=&#34;Game screenshot 3&#34;&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Perspectivas (2012)</title>
      <link>http://localhost:1313/jogos-informativos/perspectivas/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:02:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jogos-informativos/perspectivas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;A ideia desse era colocar o jogador no lugar de um animal que sofre com algum impacto de desastres ambientais. Você joga com a tartaruga tentando não comer lixo. Você joga com o macaco que tenta escapar de um incêndio florestal. Foi feito pra participar de um concurso online (num fórum que não existe mais, a Game Maker Brasil) onde o tema era &amp;ldquo;meio ambiente&amp;rdquo;. Embora eu não tenha muito orgulho da implementação ou do meu pixel art (foi feito em uma semana, para o concurso), eu gosto da ideia de se colocar no lugar de um animal pra aprender sobre ele. Ainda pretendo re-editar essa premissa eventualmente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sistema Imune (2016)</title>
      <link>http://localhost:1313/jogos-informativos/sistema-imune/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:02:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jogos-informativos/sistema-imune/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jogo de estratégia em tempo real onde você produz as unidades do sistema imune pra combater uma infecção. Você escolhe o que fazer com os progenitores, no que diferenciá-los, leva as células aonde elas precisam ir pra amadurecerem e eventualmente direciona elas para o tecido pra lidar com antígenos. Podia ter um tutorial melhor, mas funciona. Eu gosto dos gráficos desse.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/s/j91pms5lfxyx5z8/ImuneSystemGame.zip?dl=0&#34;&gt;[DOWNLOAD]&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&#xA;  &lt;img src=&#34;pic1.png&#34; alt=&#34;Game screenshot 1&#34;&gt;&#xA;&#xA;&#xA;  &lt;img src=&#34;pic2.png&#34; alt=&#34;Game screenshot 2&#34;&gt;&#xA;&#xA;&#xA;  &lt;img src=&#34;pic3.png&#34; alt=&#34;Game screenshot 3&#34;&gt;&#xA;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vida de Cientista (2017)</title>
      <link>http://localhost:1313/jogos-informativos/vida-cientista/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 18:02:51 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/jogos-informativos/vida-cientista/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Uma simulação da vida de uma pessoa que faz pós-graduação em alguma ciência biomédica. A mecânica principal é de administração de tempo, pra você poder cumprir todos os requisitos pra poder defender o seu doutorado em quatro anos: fazer todos os experimentos, escrever artigos, ler artigos, assistir aulas, estudar, escrever uma tese &amp;hellip; sem esquecer de passar tempo suficiente em casa e no lazer, pra preservar a sua saúde física e mental (senão os experimentos começam a dar errado). Contém várias piadas (e tristezas) internas a quem faz ou fez pós-graduação na área. Minhas reflexões mais profundas sobre o jogo &lt;a href=&#34;https://kneves.org/2021/02/18/o-jogo-da-pos-graduacao/&#34;&gt;nesse texto aqui&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
